[初遊記]十一日大阪，東京

一直想寫遊記但成日都唔記得影相，見今次有d相po下咁所以開個po。相唔係好齊希望大家見諒下，下次會齊好多。

話說前排mid-sem就去左日本一轉，後半撞正黃金週所以東京都好多唔同fes去。唔講咁多睇相先。

Day 1
朝早就係SYD出發坐QF去關空

個lounge幾寬敞幾舒服
不過野食選擇有d少

飛大阪係用A330
不過就用新款J唔洗隔離有人坐，又有張床單仔咁

由於太眼訓快手食左個lunch就訓左

Approach前一個鐘有light refreshment, 個名係唔知乜soba, hmmm…

獨遊？

一半一半，d朋友全部係日本所以每日都見唔同人

落機就去左心斎橋間串炸店食左個course
有三個前菜，沙律，煮牛肉，本日煸炒（唔識譯…）
每人12款串炸同2個鐘任飲
掛住飲冇乜影相，可以去tabelog睇睇，有成3.58分

不過記憶中係冇英文menu

酒店就住新大阪APA Hotel。房相就冇，不過就唔少得佢地嘅生招牌

官網book幾多晚就送返咁多盒社長咖哩比你，我真係多謝你啊！

Day 2
第二日就去左搭一日兩班新開由新大阪出發，大阪東線嘅直通快速去奈良。第一次去覺得幾有風味不過真係大多觀光客好迫，冇乜事都唔會再去觀光景點…

你有咩問題

好彩仲有一棵櫻花未謝

見有間炖牛筋咖哩幾好食咁冇起底就坐低左，但係你要加錢先有肉食，basic就得肉絲

夜晚去左間柚子料理專門居酒屋，3000円2個鐘任食任飲+500再多一個鐘
又係掛住飲所以冇相睇sorry…

行程？

用特區，俾負皮先
anyway 樓主繼續

多謝巴打提醒，補返個行程先

Day 1:到關西機場；checkin新大阪站南APA酒店；串炸專門店 心斎橋カラッと

Day 2:奈良半日遊，和牛筋咖哩；柚子小町 難波本店

Day 3: 拉麵 死老野嘅最後一擊，十三；睇柯南；sushi tetsu 先斗町

Day 4: 鯛白湯拉麵 ○de▽，新大阪；半日Round1 Spocha，高規；京都焼鳥製作所，bar moon walk木屋町

Day 5: 人類大家都係麵類；新幹線→東京，check-in 東横イン池袋北口 2；北戸田鳥貴族

Day 6: 藤浪；江之島半日遊；秋葉原魚金

Day 7: 拉麵 鬼金棒，池袋東口；梅酒祭，上野；啤酒吧 STAND1，新丸之內大廈； 居酒屋 金八，八重洲

Day 8: 國營日立海濱公園半日遊；立ち飲み屋 秋葉酒場，隠れ家bar cafe&bar luxe；check in APA酒店秋葉原電氣街口

Day 9: Hea行秋葉原；池袋大酒場

Day 10: Cafe Pinocchio，大山；cafe 手紙舎，杜鵑丘；翻兜秋葉原魚金

Day 11: 拉麵 Afuri，六本木；布甸祭/肉祭，台場

Day 3
Brunch去左酒店附近十三站有間拉麵叫「死老野嘅最後一擊」，湯底係蜆base豉油味。平時都排好長不過今日排左4個就有得入去。

湯頭有三種，淡、中、濃，分別配細、中、大size嘅蜆。仲加左個蜆飯同蜆餃子。

紺青之拳，有基德一定好睇

夜晚就去左間係三条即叫即整嘅寿司鋪，而每客兩件都係100円！係100円！！又多選擇又新鮮，所以成日都要排隊，建議book定位先。

支持

Day 4
繼續係用拉麵迎接新一天，呢日就去左新大阪站另一邊食，間野叫做「鯛白湯拉麵○de▽」，顧名思義就係個湯底係用鯛魚淆出泥。

都係個兩款，濃厚同清爽。自己比較鐘意個味重d所以就叫左濃厚，想飲湯就叫清爽。夜晚就會有多個沾麵簡不過限定30個手快有手慢冇。

濃厚（とろり）

清爽（さらり）

鐘意魚介類湯底嘅巴絲打一定要去試下

夜晚去左京都食燒鳥，呢間係我每次去京都一定要食。

睇落好似冇乜特別係因為我影相廢

之後就一如以往去飲野，去左一間cocktail吧，原因係全部cocktail均一200円！而且佢亦係電影「春宵苦短，少女前進吧！」嘅舞台之一，所以順便朝拜下聖地。

偽電気ブラン

Day 5
由於第五日係移動同hea main，而大家都應該好熟悉鳥貴族所以唔多講。不過當然冇比個拉麵修行停，今次繼續係魚介類「人類みな麺類」，係新大阪搭御堂筋線一個站去到西中島南方行一陣就到，開門前20分鐘到都已經排哂隊。

Day 6
由於要去江之島所以被迫停止我個一日一拉麵修行。講到江之島就緊係要帶個朋友去食白飯魚啦，只不過太肚餓之餘出名個間又要排好耐就求其搵間食

2色丼: 釜揚げしらす、真鯛

江之島嘅遊記應周街都執到幾個所以po幾張就算

ps 如果個日冇船搭返出去，有條shortcut落島快好多！係賣羊羹間野之前左轉就得

留

留名

留名，嚟緊7 月8月會去

推下
想睇江之島同日立公園

我又係勁中意食拉麵

近來去日本就一日一沾麵

巴打去邊頭？

想去Tokyo ,行下啲動畫、電影場景，但未plan

真係食極都唔厭
食好咩base?

食開

叫sushi tetsu, 比埋個tabelog你